﻿ Sa_mạc thế_giới bị đe_dọa “ chưa từng có ”
Sa_mạc hiện chiếm 25% diện_tích đất trên thế_giới , là nơi sinh_sống của khoảng 500 triệu người .
Tuy_nhiên sự thay_đổi khí_hậu cùng_với việc khai_thác các mạch nước_ngầm quá mức và xóa_sổ hệ động thực_vật do khai_thác du_lịch vô_độ của con_người đã khiến các vùng sa_mạc đang bị đe_dọa nghiêm_trọng .
Trong_Sách trắng về môi_trường của Trung_Quốc vừa công_bố có tựa “ Bảo_vệ môi_trường ở Trung_Quốc 1996-2005 ” , Trung_Quốc nêu một_số kinh_nghiệm và thành_quả trong công_tác nâng_cấp môi_trường của nước này . Để giảm nồng_độ ô_nhiễm trong không_khí , Trung_Quốc mở một chiến_dịch kéo_dài trong ba năm nhằm xử_lý các xí_nghiệp vi_phạm luật .
Trong thời_gian này , 16.000 xí_nghiệp đã phải đóng_cửa , hơn 10.000 cảnh_cáo đã được đưa ra . Tám ngành công_nghiệp tiêu_thụ nhiều tài_nguyên và gây ô_nhiễm môi_trường trầm_trọng là sản_xuất sắt_thép , ximăng , nhôm điện_phân , hợp_kim sắt , calcium carbide , than , saponin và muối crôm phải điều_chỉnh phương_cách sản_xuất và có hơn 1.900 dự_án phải đình lại . Ở nội_thành , Trung_Quốc cấm sử_dụng xăng pha chì từ tháng 7-2000 . Một_vài thành_phố cũng đã khởi_động chiến_dịch “ xe sạch ” , khuyến_khích sử_dụng loại xe dùng khí tự_nhiên ... nên ít gây ô_nhiễm .
L.XU ÂN - TH . TÙNG ( Theo AFP , Tân_Hoa xã )
